{
    "question": "Berikut kewajiban sebagai warganegara Indonesia, kecuali\u2026.    a. menjaga dan melestarikan lingkungan\r\nb. hak memperoleh pendidikan dan pengajaran\r\nc. hidup rukun dengan sesama\r\nd. membayara pajak\r\ne. patuh, taat dan menjalankan segala peraturan dan undang-undang yang berlaku\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Hak memperoleh pendidikan dan pengajaran, karena itu adalah hak warga negara bukan kewajiban.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "usaha-untuk-meningkatkan-kualitas-hidup-masyarakat-di-segala-bida-552",
            "question": "Usaha untuk meningkatkan kualitas hidup masyarakat di segala bidang, demi tercapainya kesejahteraan bagi seluruh masyarakat dapat diwujudkan melalui kegiatan \u2026. *    a. pemilihan presiden\r\nb. pemilihan umum\r\nc. pembangunan nasional\r\nd. pembangunan daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Pembangunan Daerah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dalam rangka pencapaian kesejahteraan Masyarakat di tindak/ dikelola oleh pemerintah daerah nya masing2. Anggaran pembangunan daerah sudah ditentukan untuk meningkatkan kualitas masyrakat di daerah masing2. itu menurut saya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-dari-departemen-luar-negeri-437",
            "question": "Jelaskan fungsi dari Departemen Luar Negeri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)perumusan, penetapan, dan pelaksanaan kebijakan di bidang politik dan hubungan luar negeri.<br>2)pengelolaan barang milik/kekayaan negara yang menjadi tanggung jawab Kementerian Luar Negeri.<br>3)pengawasan atas pelaksanaan tugas di lingkungan Kementerian Luar Negeri.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban. 1)perumusan, penetapan, dan pelaksanaan kebijakan di bidang politik dan hubungan luar negeri. 2)pengelolaan barang milik/kekayaan negara yang menjadi tanggung jawab Kementerian Luar Negeri. 3)pengawasan atas pelaksanaan tugas di lingkungan Kementerian Luar Negeri.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-aua-sia-pat-o-cap-ma-a-yat-c-ng-liki-a-un-ap-10-semboya-801",
            "question": "A:    \u0430\u0443\u0430\r\nsia\r\npat\r\nO\r\ncap\r\nma\r\na.\r\nyat\r\nC.\r\nng\r\nliki\r\na.\r\nun\r\nap\r\n10. Semboyan erinneka Tunggal ka memilik\r\ndasar hukum yang kuat Dasar Hukum\r\nadalah\r\nPasal 35 UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36 UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36A UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36B UUD NRI Tahun 1945\r\n11. Keberagaman bangsa\r\nIndonesia\r\nsudah terlihat sejak pada tahun 1928\r\nsehingga pada waktu ada usaha untuk\r\nmempersatukan berbagai keberagaman\r\nitu. Usaha itu adalah\r\npembentukan Boedi Ootomo\r\nb. pembentukan Sarekat Islam\r\nikrar Soempah Pemoeda\r\nd. pembentukan Perhimpunan Indonesia\r\n12. Agar terjadi toleransi antarpemeluk umat\r\nberagama di Indonesia, sebaiknya\r\nadanya pengakuan yang sama oleh\r\npemerintah terhadap agama-agama\r\nyang dipeluk oleh warga negara\r\nb. tiap pemeluk agama memiliki hak dan\r\nkewajiban yang sama dalam negara\r\ndan pemerintahan\r\nadanya kebebasan bagi setiap penganut\r\nagama untuk memeluk agama, termasuk\r\njika ingin mengubahnya\r\nd. adanya kebebasan bagi tiap golongan\r\numat beragama serta perlindungan\r\nhukum dalam pelaksanaan kegiatan\r\nagama\r\n13. Perbedaan kepercayaan ras, etnik, dan\r\nsuku bangsa tidak akan menimbulkan\r\ndiskriminasi dan konflik sosial apabila\r\nanggota masyarakat mengutamakan\r\nkepentinggan pribadi\r\nb. masyarakat menghormati perbedaan\r\ntiap-tiap kelompok\r\nmasyarakat mengunggulkan potensi\r\ndaerah masing-masing\r\nsap-tiap suku bangsa menganggap\r\nkebudayaannya lebih unggul\r\nun\r\nsa\r\nan\r\n12\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12.agar terjadi toleransiantar pemeluk umat beragama di indonesia,sebaiknya adanya pengakuan yang sama oleh pemerintah terhadap agama-agama yang di peluk oleh warga negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-manfaat-kerjasama-antar-siswa-sekolah-dan-berikan-3-cont-507",
            "question": "Sebutkan manfaat kerjasama antar siswa sekolah dan berikan 3 contohnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 melatih tanggung jawab siswa atas tugas yang diberikan dalam satu kelompok atau organisasi dalam rangka mencapai tujuan bersama.</p><p>\u2022 melatih kepekaan sosial sehingga tergerak hatinya jika ada orang lain di lingkungan masyarakat membutuhkan bantuannya.</p><p>\u2022 menjadi rukun dan nyaman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumber-energi-yang-dapat-diperbaharui-766",
            "question": "Sumber energi yang dapat diperbaharui",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sinar Matahari,Angin,panas bumi,dan energi biomassa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semangat;)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Energi surya, Energi angin, PLTA, panas bumi, dan bio massa</h3><h3>penjelasan:</h3><h3>Semoga membantu :D</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-memuat-kolase-bahan-dasar-yang-dapat-digunakan-dan-berasal-199",
            "question": "dalam memuat kolase bahan dasar yang dapat digunakan dan berasal dari alam yaituh.. apa jawabanyah a.biji.bijian B manik .manik C plastisin apa jawabanyah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Biji bijian</p><p></p><p>Karena biji bijian merupakan bahan alam yang berasal dari tumbuhan dan dapat digunakan untuk membuat suatu karya seni seperti kolase</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-harus-menjaga-persatuan-dan-kesatuan-bangsa-383",
            "question": "Mengapa kita harus menjaga persatuan dan kesatuan bangsa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena Kita harus menjaga persatuan dan kesatuan\u00a0agar\u00a0kita\u00a0sebagai\u00a0bangsa\u00a0Indonesia tidak terpecah belah dan dengan\u00a0persatuan dan kesatuan,\u00a0kita\u00a0dapat mempersatukan perbedaan yang ada disekitar dengan balutan Bhineka tunggal Ika, dengan\u00a0persatuan dan kesatuan\u00a0juga akan menciptakan rasa nyaman, tentram dan kerukunan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-pengertian-hukum-internasional-a-segal-264",
            "question": "Di bawah ini adalah pengertian hukum internasional\u2026\u2026    a.\r\n\r\nSegala hal yang mengatur hubungan dengan Negara lain\r\n\r\nb.\r\n\r\nHukum dasar yang memuat aturan \u2013 aturan pokok yang menggambarkan sistem \r\n\r\n ketatanegaraan.\r\n\r\nc.\r\n\r\nKeseluruhan kaidah dan asas yang mengatur hubungan atau persoalan yang melintas\r\n\r\n batas Negara antara Negara satu dengan Negara lain\r\n\r\nd.\r\n\r\nHal yang berhubungan dengan Negara lain\r\n\r\ne.\r\n\r\nKumpulan kebijakan yang berpijak kepada tujuan masing \u2013 masing Negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>segala hal yang mengatur hubungan dengan negara lain  </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "undang-undang-nomor-31-tahun-2002-tentang-partai-politik-menyatak-180",
            "question": "undang-undang Nomor 31 tahun 2002 tentang partai politik menyatakan bahwa partai politik perlu diadakan karena \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> partai politik merupakan salah situ wujud partisipasi masyarakat yang penting dalam mengembangkan kehidupan demokrasi yang menjunjung tinggi kebebasan, kesetaraan, kebersamaan, dan kejujuran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-dari-pembebanan-hak-tanggungan-jelaskan-732",
            "question": "Apa tujuan dari pembebanan Hak Tanggungan? Jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>emberian Hak Tanggungan adalah sebagai jaminan pelunasan hutang debitor kepada kreditor sehubungan dengan perjanjian pinjaman/kredit yang bersangkutan</p><p></p><p></p><p># maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku juga gak tau \u0f3c;\u00b4\u0f0e\u0eb6 \u06dd \u0f0e\u0eb6\u0f3d</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}